許智峯私人檢控西灣河開槍警員企圖謀殺 警告律政司不要介入或阻撓

去年11 月 11 日早上有示威者於西灣河一帶堵路，期間發生警民衝突，隸屬交通部警署警長關家榮於太安街及筲箕灣道交界的馬路，連開三槍實彈，其中一槍打中 21 歲香港專業教育學院學生周柏均腹部。民主黨立法會議員許智峯今日入稟法庭正式提出私人檢控，控告開槍警員企圖謀殺罪，並以意圖造成身體嚴重傷害而射擊作交替控罪，為首宗私人刑事檢控警察的案件。許於庭外表示與律師商討後認為有足夠證據提出檢控，他又警告律政司不要介入或阻撓案件，從而進一步破壞公眾對法治的信任。

許智峯又強調自己並非針對整個警隊，而是希望個別犯錯的警察可以承擔應有的後果，正如警務處處長鄧炳強亦承認警方亦有做錯的時候，「但係偏偏我哋睇唔到個別警員受到任何懲罰或者法律制裁」。許又透露現階段暫未有支付任何律師費用，及為打官司而發起的眾籌至今已籌得338萬元。另外，許智峯一方曾就擔任證人事宜與中槍事主的律師代表有所接觸，他明白對方就出任證人牽涉「複雜法律考慮」，例如會否被起訴等，故許希望最理想的情況是不用傳召對方作供，亦有足夠證據定罪。

許智峯法律團隊律師楊浩然表則指，是市民以私人檢控控告警暴屬史無前例，他們於檢控方面對不少困惱，包括資源不足、缺乏蒐證權利，及要面對警方龐大的法律團隊及律政司隨時介入。

Push

許智勇

好

講左好多次!!! 香港獨立一定要放後面
放後面先有100萬人跟住嗌!!!

主權在民
香港獨立

好勇
完全唔似白鴿派

告佢老母謀殺

許智峯

白鴿黨做嘢快過律師黨

仲叫人相信法治守護法院

告

律政司係警隊隻狗，會唔會唔阻你

加油不過律政司實出黎阻住 係無辜嘅就上法庭證明自己清白啦賤種關

支持

破窗效應

一人律師黨
deadbody全黨死清光

幾位乳鴿呢期真係俾到香港人睇有做野..
雖然只要一日一大堆卿姐之流響後邊... 我都唔會投佢....